<resources>
    <string name="app_name">Туристичний довідник міста \"РАХІВ\"</string>
    <string name="rakhiv">Рахів</string>

    <string name="first_description">Наш туристичний довідник про місто рахів, розкаже вам про інтересні місця. В які можна зівітати якщо подоружуєте і вам цікаве саме це місто.</string>

    <string name="title1">ЩО ВАМ ПОТРІБНО ЗНАТИ ПРО МІСТО РАХІВ?\nДІЗНАЙТЕСЬ БІЛЬШЕ В НАШОМУ ПУТІВНИКУ ПО РАХОВУ</string>
    <string name="text1">Туристичний інформаційний центр “Турінформ Закарпаття”, сформував для Вас кілька цікавих фактів та пропонує Вам ідеї для перебування у Рахові на кілька днів. Отже:\n\n
    ➡ Місто Рахів, це найвисокогірніше місто України, що розташоване на березі річки Тиса, центр гуцульської культури Закарпаття.\n
    ➡ Воно знаходиться на висоті 430 м. над рівнем моря, що цікаво, найвища точка де живуть жителі складає 1200 м., а найнижча коло 400 м.над рівнем моря. Гості, що відвідують місто завжди дивуються, як місцеві жителі щоденно долають не лише відстані, але й перепади висот.\n
    ➡ Місто Рахів знаходиться в самому центрі Українських Карпат, приїхавши в місто потягом чи автобусом одразу можна побачити Чорногірський, Мармарошський та Свидовецький масиви які височіють над містом, звідси вони й починаються.\n
    ➡ Цікаво, що в будь якому напрямку є туристичні маршрути на яких дуже багато мінеральних джерел (урочище Буркут, біля 15 джерел) а також струмків із прісною джерельною водою.\n
    ➡ Увага! У місті Рахів знаходяться 3 водоспади і ви маєте їх побачити. Замовляйте послуги екскурсоводів (контакти дали нижче).\n
    ➡ Рахів, єдине місто в Україні, де ростуть найвищі в Україні модрини – єдині хвойні дерева, які скидають на зиму хвою.Тут найбільша та найстаріша алея модрин у Європі, віком понад 200 років.\n
    ➡ Тут знаходиться алея сосни кедрової, а також тут росте найбільшйи в Україні Тис ягідний та велетні буки, яким більше 170 років, ще є ялівець велетень заввишки більше 5 метрів.\n
    ➡ Даруємо ідею на весну. Коли в Ужгороді та Мукачево вже відцвіли сакури, то у Рахові лише починають. Так, у Рахові є сакури і це ще одна причина відвідати місто Рахів у травні.\n
    ➡ Любителям мілітарі туризму буде цікаво побувати на Рахівській гілці лінії Арпада.\n
    ➡ Найкраще місце в м. Рахів г. Лиса 1158 м н р м , з цієї вершини з однієї точки ви можете побачити всі найвищі піки Українських Карпат – Близниці 1881, Піп Іван Марамороський 1936 м, та всі вершини Чорногірського хребта.
    </string>

    <string name="title2_1">ЯК БАЧИТЕ, ЦІКАВИХ МІСЦЬ ТА ЕКСКУРСІЙ У РАХОВІ БАГАТО. ТО Ж ВИ ТОЧНЕ МАТИМЕТЕ ТУТ ЧИМ ЗАЙНЯТИСЬ, ЩО РОБИТИ ТА ЩО ПОБАЧИТИ.</string>
    <string name="title2_2">РЕКОМЕНДУЄМО ВАМ ПЛАНУВАТИ СВІЙ ВІДПОЧИНОК У РАХОВІ НА ПОВНИХ 3 – 5 ДНІВ.</string>
    <string name="text2">Місто Рахів розташоване між горами, на берегах річки Тиса.</string>

    <string name="title3">ЯК ДОЇХАТИ У МІСТО РАХІВ?</string>
    <string name="text3">Сьогодні це можна зробити поїздом з основних міст України, а саме:\n\n
    • Якщо ви їдете з Києва, поїзд 217 Л, який відправляється з залізничного вокзалу міста Київ о 15 год 02 хв (дані станом на 10.11.2020). Поїзд виїзжає на Рахів, та слідує через міста Львів, Івано-Франківськ та прибуває до Рахова з самого ранку о 06 год 56 хв., вартість квитка, у вагоні люкс класу складе 1772 грн, у вагоні купе від 726 грн, а у плацкарті від 390 грн в одну сторону (зверніть увагу, що вартість може змінюватись, в залежності від дня купівлі квитків). У зворотньому напрямку, поїзд відправляється о 18.00 та прибуває на залізничнй вокзал Київ о 9 год 55 хв.\n\n
    • Якщо ви їдете з Харкова, то до Рахова ви можете доїхати поїздом 015 к. який відправляється з залізничного вокзалу міста Харків о 18 год 42 хв (дані станом на 10.11.2020). Поїзд слідує через міста Київ, Львів, Івано-Франківськ та прибуває до Рахова з самого ранку о 14 год 17 хв., вартість квитка, у вагоні люкс класу складе 2521 грн, у вагоні купе від 1018 грн, в одну сторону (зверніть увагу, що вартість може змінюватись, в залежності від дня купівлі квитків). У зворотньому напрямку, поїзд відправляється о 15 год 20 хв, та прибуває на залізничний вокзал міста Харків о 11 год 14 хв.\n\n
    Також, ви можете це зробити регулярним автобусним сполученням з напрямку міст:\n\n
    • Закарпатської області, а саме: Ужгород – Мукачево – Берегово – Виноградів – Хуст – Рахів.\n\n
    • Івано-Франківської області: Івано-Франківськ, Надвірна, Делятин, Яремче, Микуличин, Татарів, Ворохта, Ясіня – Рахів.\n\n
    • Чернівецька область: Чернівці, Коломия, Делятин, Яремче, Микуличин, Татарів, Ворохта, Ясіня – Рахів.
    </string>

    <string name="title4">ЩО РОБИТИ У РАХОВІ ?</string>
    <string name="text4_1">Ви вже були у Рахові? Чи плануєте свій візит, хочете його зробити цікавим та оригінальним, плануєте більше дізнатись про культуру та життя гуцулів? Навіть у Рахові, ви маєте можливість побачити унікальну природу та ліс, справжню полонину, познайомитись з культурою вівчарства та виробництвом гуцульської бриндзі, дегустувати різномантіні традиційні страви, подорожувати не лише пішки, але й на конях, велосипеді ну й звісно на автомобілі.\n\n
    Отже, Туристичний інформаційний центр “Турінформ Закарпаття” Вам рекомендує під час перебування у Рахові, звернути увагу на наступні місця.\n\n
    Своє знайомство з містом Рахів розпочніть одразу з залізничного вокзалу, куди можете приїхати з Харкова, Києва, Львова.
    </string>
    <string name="des4">Залізничний вокзал Рахів</string>
    <string name="text4_2">Уявіть собі, що в цих гірських умовах понад 125 років тому, тут вже курсували поїзди. Ділянка від рахова до Ясіня була здана в експлуатацію у серпня 1895 року, з того часу тут ходили поїзди до міст Будапешт, Відень, Прага та Ужгород через Мармарощину, що нині підпорядкована Румунії. Зовсім поруч розташовано автовокзал, звідки є прямі рейси до Чеської республіки.</string>

    <string name="title5">ПОТІМ ЗРОБІТЬ ЗУПИНКУ НА МОСТУ, ЧЕРЕЗ РІЧКУ ТИСА.</string>
    <string name="des5">Рахів, міст через Тису</string>
    <string name="text5">В залежності від пори року, тут ви можете відчути справжній екстрім – побачити стрімкі потоки могутньої річки Тиса. Міст через Тису з’єднує дві частини міста Рахів. Що цікаво, за 3 кілометри від Рахова, недалеко від дорожнього знаку села Богдан, утворюється злиття двох річок: Білої та Чорної Тиси, що формують русло найдовшої притоки Дунаю – річки Тиса (довжину 962 метрів, а у Сербії, а саме у місті Тителі її води впадають у річку Дунай).</string>

    <string name="title6">ХРАМ СВЯТОГО ІОАННА НЕПОМУЦЬКОГО</string>
    <string name="text6">Пройшовши міст, ви побачите головну архітектурну памятку міста Рахів – храм Святого Іоанна Непомуцького (споруда середини 19 століття). Головною прикрасою храму є баштовий годинник 1913 року.\n\n
    Історія храму якого починається з появою в місті Рахів римо-католицької громади, переселенців з Верхньої Австрії в 1782 році. На стіні храму є скульптура жертвам комунізуму 1956 року (скульптор Михайло Колодко).</string>

    <string name="title7">ПАМ’ЯТНИК ГУЦУЛУ</string>
    <string name="des7">Пам’ятник Гуцулу у місті Рахів</string>
    <string name="text7">Це єдиний та тим самим унікальний пам’ятник гуцулам у світі. Зверніть увагу на те, як він влягнути. Це й традиційний кептар та бартка (топірець), та рішучість у дії, що говорить про оспіваний у легендах міцний дух гуцулів. Також тут ви побачите напис “Знаймо – хто смо”. Автор скульптури Юрій Гав’юк. Пам’ятник на центральній площі міста Рахів.</string>

    <string name="title8">КУДИ ПІТИ У РАХОВІ?</string>
    <string name="text8_1">Зверніть увагу на унікальні об’єкти, зокрема – , що популяризує елемент нематеріальної культурної спадщини Закарпаття високогірне вівчарство та продукт гуцульська бриндзя, традиції виготовлення якої незмінні вже майже 500 років.</string>
    <string name="des8">Музей гуцульської бриндзі у Рахові</string>
    <string name="title8_2">До ваших послуг, у приміщенні мезею гуцульської бриндзі у Рахові:</string>
    <string name="text8_2">• на спеціальних картах вам покажуть  «вівчарську стаю», де коло берфели з казанком, путерою та бербеницею, можна поринути в магію виготовлення овечого сиру на полонинах.\n
    • щоб отримати більше інформації про високогірне вівчарство, на екрані демонструється фільм «Гуцульська овеча бриндзя».\n
    • тут ви зможете поринути у віртуальні подорожі на високогірні полонин, де більше дізнаєтесь про культуру вівчарства, полонинські господарства та культурну спадщину Закарпаття – гуцульську бриндзю.\n
    • замовити послугу майстер-класу з виготовлення традиційної страви кулішу з бриндзею, а також придбати місцеві продукти, що виготовляються на Рахівщині.\n\n
    Вас здивує поєднання традицій гуцулів та сучасних технологій, що доповнюється віртуальною реальністю та ефектом пристуності на полонині, посеред овець, вівчарів, краєвидів. Це вражає.\n\n
    Турінформ Закарпаття рекомендує Вам підписатись на їх сторінку у мережі фейсбук та дізнатись про послуги музею гуцульської бриндзі у Рахові.\n
    Адреса музею: м. Рахів, вул. Шевченко 210, тел для довідки: 067 942 5302.
    </string>

    <string name="title9">КІННА ПРОГУЛЯНКА ПО ОКОЛИЦЯМ МІСТА РАХІВ</string>
    <string name="des9_1">кінна прогулянка Рахів</string>
    <string name="text9">Подаруйте собі кінну прогулянку на двох чи для компанії з приятелями у Рахові, під час відпочинку в Закарпатті, це справжній драйв та позитивні емоції, неймовірні краєвиди.\n\n
    У чому особливості кінної прогулянки?\n\n
    • Вам запропонують п’ять спокійних робочих під сідлом коней гуцульської породи, які мають зручні шкіряні сідла ковбойського типу з упорами, що зробить вашу подорож комфортною.\n
    • Пам’ятайте, що катання на конях у сідлі змушує працювати усі групи м’язів людини, це активний відпочинок, вам необхідно буде утримувати рівновагу у сідлі коня.\n
    • Катання на конях, це іпотерапія, що сприяє оздоровленню усього організму, знімає стрес та дарує позитивні емоції.\n
    • Вам запропонують 3 маршрути в гори, тривалість 3 та 5 годин, або цілий день з пікніком, вартість від 500 грн.\n
    • Вартість складає 500 – 750 – 950 грн з особи, зміна ціни залежить від кількості людей на маршруті.
    </string>
    <string name="des9_2">Подробиці та бронювання по телефону: 0989441588, або 0931466290 (Михайло)</string>

    <string name="title10">ПОБАЧИТИ НАЙВИЩІ МОДРИНИ УКРАЇНИ У МІСТІ РАХІВ – ДЕНДРОПАРК «БУРКУТ»</string>
    <string name="des10">парк Буркут Рахів</string>
    <string name="text10">Рекомендуємо вам завітати до парку  культури і відпочинку, пам’ятку садово-паркового мистецтва місцевого значення де росте  найвищий екземпляр модрини європейської. Висота цього дерева понад 56 м. Що цікаво, модрини, єдині хвойні дерева, котрі на зиму скидають гілочки. Тут же на території парку варто скуштувати води з мінерального джерела Буркут. Це природна газована вода. На гуцульському діалекті «буркут» — «той, що тече з-під землі». Скуштувати цю воду можна поблизу входу до парку «Буркут» і дорогою на Лису гору.</string>

    <string name="title11">МУЗЕЙ ЕКОЛОГІЇ ГІР МІСТО РАХІВ</string>
    <string name="des11">музей екології гір</string>
    <string name="text11">Ще одне унікальне місце у Рахові, створено на базі Карпатського біосферного заповідника. Музей екології гір є унікальним еколого-освітнім та історико-культурним осередком в Карпатах, що створений у 90-х років минулого сторіччя, проте формування його експозиції триває до цього часу.\n\n
    Музейна експозиція, яка займає понад тисячу квадратних метрів, складається з двох органічно поєднаних розділів – “Природні екосистеми Карпат” та “Історія природокористування в Українських Карпатах”. Проте формування його експозиції триває і до цього часу, завдяки людям які не байдужі до збереження культурної спадщини нашого краю.\n\n
    Плануйте на свій візит на 1-2 години. Адреса: м. Рахів, вул. Красне Плесо, 77, довідка по телефону (03132) 2-29-14.
    </string>

    <string name="title12">МУЗЕЙ ГУЦУЛЬСЬКОЇ РІЗЬБИ ЮРІЯ ПАВЛОВИЧА</string>
    <string name="des12">музей гуцульської різьби</string>
    <string name="text12">Тут ви можете побачити вирізьблені рукою майстра тарелі, бартки, свічники, роги, які є унікальними у своєму роді. Всі роботи тільки в одному екземплярі, адже різьбяр їх не продає, щоб вивершити одну цілісну енциклопедію Гуцульщини. Техніка виконання різноманітна — різьба, суха різьба, інкрустація бакунтом, мосяжними цвяшками, пацьорками, кісткою, перламутром.\n\n
    Музей гуцульської різьби Юрія Павловича, відкрито за сприяння меценатів на першому поверсі готелю “Європа”.\n\n
    Адреса музею: м. Рахів, ул. Миру, 42.
    </string>

    <string name="title13_1">ДЕ ПОЇСТИ У РАХОВІ?</string>
    <string name="text13_1">Далі ми рекомендуємо завітати на обід чи вечерю. Це може бути:\n\n
    Ресторан Європа, що пропонує страви традиційної кухні Закарпаття, але тут Ви зверніть увагу на меню гуцульської кухні. Ресторан Європа, це ростар з помірними цінами, смачними стравами та ексклюзивною картою крафтових настоянок та лікерів. Адреса: м. Рахів, ул. Миру, 42.
    </string>
    <string name="title13_2">ДЕ ВИПИТИ КАВИ У РАХОВІ?</string>
    <string name="text13_2">Кав’ярня “Coffee jazz”, м. Рахів, вул. Миру 31.</string>
    <string name="des13">Відпочинок у Рахові</string>
    <string name="text13_3">Гуцул чан, місто Рахів, вул Миру 2626.</string>

    <string name="title14">ДЕ ЗУПИНИТИСЬ У РАХОВІ?</string>
    <string name="text14">Пропонуємо вашій увазі перелік можливих місць для проживання:\n\n
    • Готель Європа, адреса: м. Рахів, ул. Миру, 42.\n
    • Крафтова садиба, адреса: м Рахів, вулиця Богдана Хмельницького, 88, тел: + 38 097 791 5323.\n
    • Сільська садиба “Смерекова хата”, м. Рахів, вул. Шевченко 8, тел + 38 096 964 7603.\n
    • Готель “Рахів Плай”, м. Рахів, тел +38 067 909 2320.\n
    • Будинок для відпочинку “Дім гора”, м. Рахів, вул. Вільшинський 21 а, телефон: 093 854 6513.
    </string>

    <string name="title15">ЗАМОВЛЕННЯ ЕКСКУРСІЇ ПО МІСТУ РАХІВ:</string>
    <string name="text15_1">• Екскурсовод Ольга Шкуро, тел: +38 (097) 182-52-49, або +38 (063) 866-98-76.\n
    • Екскурсовод Василь небела, тел: + 38 067 983 7325.\n
    </string>
    <string name="des15">Туристичний інформаційний центр “Турінформ Закарпаття” рекомендує Вам декілька можливих та цікавих програм, для відпочинку та пізнавальних екскурсій у місті Рахів, які ви можете собі запланувати, а саме:</string>
    <string name="text15_2">• Маршрут 1. Від центру міста по основним пам’яткам “Оглядова екскурсія містом Рахів”.\n
    • Маршрут 2. Від центру міста на вершину гори, що б глянути з гори на місто “Панорамний Рахів”.\n
    • Маршрут 3. Від центру на полонину до вівчарів “Шлях вівчарів” (сезонний маршрут).\n
    • Маршрут 4. Гастрономічний Рахів “Гуцульська кухня”.\n
    • Маршрут 5. Культура та народні ремесла, музеї та майстер-класи Рахова.
    </string>

    <string name="res">Джерело: Олександр Коваль, “Турінформ Закарпаття”.</string>

    <string name="contacts">КОНТАКТИ</string>
    <string name="dev_name">Щерба Семен</string>
    <string name="dev_des">На цій сторінці ви можете зв`язатися з розробником!</string>

</resources>